%---------------------------------------------------------------------
%
%                          Capítulo 1
%
%---------------------------------------------------------------------
\setlength{\parskip}{10pt}
\chapter{Introducción}

\begin{resumen}
	En este capítulo se va a realizar una introducción al trabajo que vamos a presentar.
	En primer lugar, en la sección 1.1 se explicará la motivación principal del trabajo. A continuación, en la sección 1.2 se introduciran los objetivos que tenemos. Por último, en la sección 1.3 se presentará la estructura de la memoria.

\end{resumen}

%------------------------------------------------------------------
\section{Motivación}
%-------------------------------------------------------------------
\label{cap1:sec:motivacion}

En la actualidad, gracias a Internet, vivimos rodeados de información. Tenemos acceso fácil y rápido a toda la información que necesitamos a través de diversos canales: blogs, redes sociales, sitios web, foros... Aunque no busquemos la información, esta nos acaba llegando debido a la naturaleza de la red. Tener mucha información del entorno que nos rodea es una gran ventaja ya que nos permite adaptarnos a él pero conlleva un nuevo reto: lo complicado ya no es obtener la información sino ser capaces de interpretar toda la información que recibimos de incontables fuentes y quedarnos con lo que realmente nos resulta útil. Para ello realmente no contamos con ninguna herramienta, sólo podemos confiar en nuestra capacidad de análisis textual para comprender lo que dice un texto y cómo lo dice para así darle la importancia y el significado que debería tener para nosotros.

Para una persona adulta con un buen conocimiento de su entorno puede resultar fácil llevar a cabo un proceso de análisis automático que le permita interpretar toda la información con la que se encuentra a lo largo de un día, pero, ¿qué pasa si alguien no tiene las capacidades necesarias para ello? Por ejemplo, la falta de empatía cognitiva que sufren las personas con Transtornos del Espectro Autista (TEA) puede llevarles a interpretar de forma errónea un texto ya que no entender el contexto o el tono de este puede alterar en gran medida su significado, sobre todo si se trata de un blog personal o un post en redes sociales. Estas dificultades a la hora de interpretar un texto generan confusiones y malentendidos impidiendo a la gente con esta discapacidad acceder a la información en igualdad de condiciones. Es necesario desarrollar herramientas que permitan la inclusión digital a estas personas. 
 
	
%------------------------------------------------------------------
\section{Objetivos}
%-------------------------------------------------------------------
\label{cap1:sec:objetivos}

El objetivo principal de este trabajo es implementar una serie de servicios web que permitan detectar automáticamente el grado de carga afectiva que tiene un texto. Se medirá, especificamente, el grado de intensidad que presenta para las cinco categorías emocionales básicas con las que hemos decidido trabajar: tristeza, miedo, alegría, enfado y asco. Para ello desarrollaremos servicios para analizar palabras, frases y textos haciendo explícito el contenido afectivo en cada caso: mostrando los grados emocionales y/o la emoción mayoritaria. Una vez desarrollados los servicios los integraremos en una API para hacerlos accesibles a todo aquel que los necesite. Además, crearemos una aplicación web para que puedan ser utilizados por cualquier usuario de manera sencilla. Esta web permitirá introducir texto y mostrará los resultados de forma gráfica.

Este trabajo es una oportunidad para aplicar todos los conocimientos adquiridos durante la carrera a un proyecto grande y de impacto real que, además, nos permitiese aprender cosas nuevas. Vamos a seguir una metodología ágil que nos permita trabajar como un equipo multidisciplinar en el que todas podamos aprender lo máximo posible mientras desarrollamos una herramienta que ayude a cualquier persona que encuentre dificultades a la hora de interpretar el contenido emocional de un texto.

%------------------------------------------------------------------
\section{Estructura del trabajo}
%-------------------------------------------------------------------
\label{cap1:sec:estructura}

	La memoria de este trabajo contendrá un total de doce capítulos, incluído este introductorio. A continuación se detallará el contenido de cada uno de los capítulos.
	
	
	\begin{itemize}
		\item El \textbf{capítulo dos} es una traducción al inglés de este capítulo introductorio.
		
		\item En el \textbf{capítulo tres} se presentarán los aspectos más importantes de la computación afectiva. Además se introducirán los servicios web, la metodología Scrum y la integración continua; tecnología y metodologías que se van a utilizar a lo largo del trabajo.
		
		\item En el \textbf{capítulo cuatro} se describirán las herramientas que utilizaremos a lo largo del trabajo: las herramientas básicas como el repositorio GitHub, el diccionario emocional con el que haremos el análisis, la herramienta que nos permitirá desarrollar los servicios web (Django), Trello que nos ayudará a seguir la metodología Scrum, las herramientas que utilizaremos para realizar las pruebas y la integración continua (Doctest y Jenkins) y las herramientas que usaremos para la lematización de las palabras y su filtrado (SpaCy y PyStemmer).
		
		\item En el \textbf{capítulo cinco} se detallarán cada uno de los servicios web desarrollados durante el trabajo, dedicados tanto al análisis de palabras como al de frases o textos.
		
		\item El \textbf{capítulo seis} detalla la aplicación web que hemos desarrollado haciendo uso de los servicios web así como el proceso de diseño de su interfaz y su desarrollo.
		
		\item En el \textbf{capítulo siete} aparecen los resultados obtenidos tras las evaluaciones que realizamos de la aplicación: una evaluación general del método y dos evaluaciones de la aplicación con usuarios finales y expertos, una preliminar y otra final.
		
		\item En el \textbf{capítulo ocho} se muestra la metodología que usamos a lo largo de todo el proyecto y se comentan cada uno de los sprints llevados a cabo.
		
		\item En el \textbf{capítulo nueve} se explica la manera en la que se han aplicado los conocimientos que hemos adquirido a lo largo de todo el grado, comentando en qué nos han ayudado las diferentes asignaturas. Además, se comentarán los conocimientos que hemos adquirido en este tiempo.
		
		\item El \textbf{capítulo diez} contiene un resumen del trabajo realizado de forma individual por cada una de nosotras.
		
		\item En el \textbf{capítulo once} se presentan las principales conclusiones de este TFG así como las ideas que han surgido a lo largo del desarrollo o la evaluación y que pueden ser llevadas a cabo en un futuro utilizando el trabajo que hemos realizado.
		
		\item El \textbf{capítulo doce} es una traducción del capítulo anterior al inglés.
		
	\end{itemize}
	
	
	%Finalmente, en el capítulo 9 explicamos de qué manera hemos aplicado los conocimientos adquiridos a lo largo de la carrera.

% Variable local para emacs, para  que encuentre el fichero maestro de
% compilación y funcionen mejor algunas teclas rápidas de AucTeX
%%%
%%% Local Variables:
%%% mode: latex
%%% TeX-master: "../Tesis.tex"
%%% End:
