
%---------------------------------------------------------------------
%
%                          Capitulo 8
%
%---------------------------------------------------------------------

\chapter{Trabajo Individual}

\begin{resumen}
En este capítulo se presentarán el trabajo individual realizado por cada una de nosotras durante el proyecto, así como los conocimientos que hemos y adquirido a lo largo de este.
\end{resumen}

% Están provisionalmente por orden alfabético, cuando hablemos de qué poner los podemos cambiar de orden para que cuadre mejor.

%--------
\section{Gema}
%--------
\label{cap9:sec:gema}

Lo primero que hicimos al comenzar el Trabajo de Fin de Grado fue investigar el estado del arte y empezar a documentarlo en la memoria. Yo me encargué de investigar los distintos diccionarios utilizados para marcar textos y el funcionamiento de los servicios web, centrándome en los REST ya que eran los que íbamos a usar. Además de añadir el primer capítulo a la memoria tuvimos que desarrollar los primeros servicios web (obtener la lista de palabras y obtener una palabra). Una vez que Paloma hizo el modelo y teníamos los datos en el servidor programé ambas vistas y lo documenté en la memoria.

%--------
\section{Paloma}
%--------
\label{cap9:sec:paloma}

Toda comenzamos redactando el capítulo de la memoria relativo al estado del arte investigando una serie de puntos que nos marcaron las profesoras y nos repartimos entre las tres. Mi aportación fue investigar el funcionamiento del diccionario con el que íbamos a trabajar y la metodología que íbamos a utilizar (scrum). Para empezar a desarrollar los servicios web necesitábamos un modelo que utilizase la base de datos de Django para representar las palabras, yo me encargué de desarrollar este modelo y documentarlo en la memoria comenzando el capítulo 3 de esta. Cuando Elena terminó el servicio web para obtener los porcentajes, al igual que hizo ella para probar los servicios que hizo Gema, hice un fichero para comprobar que el comportamiento era el esperado.

%--------
\section{Elena}
%--------
\label{cap9:sec:elena}

Al igual que mis compañeras comencé el proyecto investigando una parte del estado del arte: la computación afectiva, en qué consiste y sus aplicaciones, y el modelo informático de integración continua. Para comenzar con la parte técnica lo primero que teníamos que hacer era conseguir tener los datos del diccionario en el servidor, yo me encargué de crear un fichero en Python que leyese el CSV que contenía las palabras del diccionario y las subiese a la base de datos de Django. Una vez que mi compañera Gema terminó los servicios web yo hice un fichero de pruebas para comparar la salida esperada con lo que devolvía el servidor. Además, documenté lo que había hecho en la memoria. Cuando ya teníamos la estructura montada y funcionaban los servicios básicos teníamos que empezar a desarrollar los que íbamos a usar. El primero que hicimos fue el que nos permitía obtener los porcentajes de cada emoción.
