
%---------------------------------------------------------------------
%
%                          Capitulo 11
%
%---------------------------------------------------------------------
\setlength{\parskip}{10pt}
\chapter{Conclusiones y Trabajo futuro}

\begin{resumen}
En este capítulo se presentan las conclusiones del TFG y el trabajo futuro que consideramos que podría implementarse si se continuara con el desarrollo de este proyecto. Junto con los objetivos que presentamos a continuación otros muchos que pudieran ir surgiendo.
\end{resumen}

\section{Conclusiones}
%--------
\label{cap11:sec:conclusiones}

En la actualidad, gracias a Internet, tenemos acceso fácil y rápido a una cantidad enorme de información. Lo único que necesitamos es interpretar esta información correctamente para saber si es útil para nosostros o no y de qué manera. En este punto surge un problema porque no todas las personas tienen la misma facilidad para interpretar un texto, por ejemplo, la falta de empatía emocional en las personas con Trastornos del Espectro Autista (TEA) les impide reconocer el contenido afectivo de un texto lo que puede llegar a alterar en gran medida su significado. Algo similar ocurre cuando estas personas quieren escribir algo en la red: la dificultad para expresar sus emociones puede provocar malentendidos. Es necesario desarrollar herramientas que permitan la integración digital de personas con este tipo de discapacidad. 

El objetivo principal de este trabajo era implementar una serie de servicios web que permitiesen detectar automáticamente el grado de carga afectiva de un texto con el fin de hacerlo más accesible. La idea era medir el grado de intensidad presente para cada una de las cinco categorías emocionales básicas con las que habíamos decidido trabajar: tristeza, miedo, alegría, enfado y asco. Para ello contábamos con un diccionario afectivo compuesto por una serie de palabras acompañadas de su lexema y cinco valores del uno al cinco (uno para cada categoría emocional). A partir de este diccionario podremos marcar las palabras que componen el texto con sus grados emocionales correspondientes lo que nos servirá de base para el análisis. Los grados emocionales de las palabras nos permitirán obtener los grados emocionales finales de las frases del texto y, a partir de estos, obtendremos los grados definitivos para cada categoría emocional para el texto.

Una vez desarrollados los servicios los integraremos en una API para hacerlos accesibles a todo aquel que los necesite y crearemos una aplicación web para que puedan ser utilizados por cualquier usuario de manera sencilla. Esta web permitirá introducir texto y mostrará los resultados de forma gráfica, utilizando emoticonos y colores para hacer explicitas las categorías emocionales que contiene el texto introducido. Además, marcará las palabras emocionales (aquellas cuyos grados han contribuido al resultado obtenido) dentro del texto.

La aplicación web ha sido sometida a dos evaluaciones con usuarios finales y expertos en las que hemos podido poner a prueba tanto su funcionalidad como su interfaz. Estas evaluaciones nos mostraron la utilidad que podía tener nuestra aplicación así como bastantes aspectos que mejorar. Corregimos algunos de los problemas detectados y el resto de ellos se han documentado para un trabajo futuro. 

Este trabajo es una oportunidad para aplicar todos los conocimientos adquiridos durante la carrera a un proyecto grande y de impacto real. A lo largo de la carrera hemos tenido la oportunidad de estudiar una gran serie de asignaturas que nos han sido de gran utilidad para el desarrollo de este proyecto. Entre las que caben destacar:\textbf{Fundamentos de la Programación}, \textbf{Tecnología de la Programación} y \textbf{Estructura de Datos y Computadores} que nos ayudaron a adquirir una forma de pensar estructurada y eficiente a la hora de programar, \textbf{Ingeniería del software}, que nos enseñó a tener la capacidad para gestionar un proyecto software de manera correcta así como las distintas pruebas software que se pueden realiza sobre un proyecto, \textbf{Auditoría Informática} y \textbf{Evaluación de Configuraciones}, las cuales nos han ayudado a mejorar el rendimiento de nuestros servicios web, \textbf{Aplicaciones Web}, \textbf{Ampliación de Bases de datos} e \textbf{Ingeniería Web}, las cuales nos aportaron los conocimientos necesarios de HTML, CSS y Javascript y así pudimos desarrollar nuestras interfaz web, \textbf{Bases de datos}, que nos ayudó a crear la base de datos que forma el modelo de Django y \textbf{Sistemas Operativos}, \textbf{Redes}, \textbf{Redes y Seguridad }y \textbf{Amplicación de Redes y Sistemas Operativos}, que nos ayudaron a realizar la gestión de la configuración de nuestro servidor Apache así como a realizar el despliegue del proyecto sobre él. Para finalizar, en la asignatura de \textbf{Ética, Legislación y Profesión} aprendimos todo lo necesario sobre licencias, tanto para proteger nuestro código como para saber utilizar de forma correcta el software libre desarrollado por terceros.

También hemos aprendido muchas cosas nuevas, entre las que cabe destacar: configuración de un host virtual en un servidor Apache, python como lenguaje de programación así como hacer uso de varias de las bibliotecas que éste posee, como por ejemplo Spacy y PyStemmer, las cuales facilitan el procesamiento de lenguaje natural, metodología Scrum, mediante la cual hemos mejorado nuestra forma de trabajo de manera paralela. También hemos conocido herramientas que nos han facilitado el desarrollo del proyecto, como podrían ser, entre otras, Jenkins, herramienta que realiza pruebas unitarias e integradas de nuestro proyecto o Latex, un compilador que nos ayudó a realizar esta memoria.


\section{Trabajo futuro}

%--------
\label{cap11:sec:trabajo futuro}

Dada la magnitud de nuestro proyecto, muchos de los objetivos inicialmente propuestos no pudieron desarrollarse, así como muchos otros que fueron surgiendo a lo largo del desarrollo del mismo.
Por ello, con el fin de suplir las carencias del proyecto y dotarlo de mayor funcionalidad para que la aplicación sea más completa, consideramos que podemos dejar como trabajo futuro la implementación de estos objetivos que no llegamos a cubrir: \\



- \textbf{Añadir cambio de imágenes asociadas a las emociones}: al igual que nuestra aplicación permite el cambio de los colores asociados a cada emoción, se implementaría la posibilidad de realizar el cambio de imagen que también llevan asociadas las emociones. Para ello, deberíamos crear una sesión por cada usuario que utilizara nuestra aplicación con el fin de que las imágenes que seleccionase quedaran guardadas en su ordenador. \\


- \textbf{Implementación de detección automática de colores oscuros para las emociones}: tras la evaluación preliminar con usuarios, uno de ellos observó que, si seleccionaba un color oscuro para cualquiera de las emociones, las imágenes asociadas no se veían. Por tanto, consideramos un buen trabajo futuro, el hecho de que si seleccionamos un color oscuro, la imagen invierta su color de manera automática y de esta forma sea posible visualizarlas.\\ 



- \textbf{Añadir reconocimiento por voz}: se intentó realizar la implementación del reconocimiento por voz haciendo uso de la API de Google, Speech Recognition (la cual convierte el texto que escucha por el micrófono en texto escrito), pero como las peticiones que nosotras realizamos al servidor son HTTP y el explorador (Chrome) las reconoce como no seguras, no se permite el acceso al micrófono y tuvimos que abortar este objetivo. De ahí, surge este objetivo y dejarlo como trabajo futuro. \\



- \textbf{Cambiar tipo de peticiones al servidor}: las peticiones que actualmente se realizan al servidor son HTTP, lo que hace que se restrinja en cierta medida hacer uso de APIs externas (como por ejemplo la API de reconocimiento por voz), es por eso y por temas de seguridad por lo que quedaría justificado cambiar los tipos de peticiones a HTTPs.\\



- \textbf{Calcular de diferente manera los valores de los distintos tipos de frases}: el proyecto ha sido desarrollado para reconocer frases exclamativas, interrogativas y afirmativa. Como trabajo futuro, debería implementarse el reconocimiento de frases negativas, subordinadas, adjetivas... \\


- \textbf{Añadir posibilidad de insertar palabras que no aparecen en nuestro diccionario}: tras la evaluación preliminar con usuarios, se observó la necesidad de incluir en el diccionario términos más coloquiales. Por ello, sería útil la implementación de la inserción de nuevas palabras en nuestro diccionario. Una posible solución sería crear diferentes roles, con el fin de darle solo la oportunidad de inserción a aquel usuario que tuviera el rol de "tutor". Otra solución podría ser la creación de un buzón de sugerencia o similar, con el fin de que cuando una palabra fuera sugerida por un mínimo de usuarios con un grado aproximado para cada emoción ésta se insertara en el diccionario.\\


-\textbf{ Inserción de frases hechas y expresiones en el diccionario}:  un avance en el progreso de la aplicación sería la inserción en el diccionario de frases hechas y expresiones, con el fin de que el traductor fuera capaz de interpretar parte de la complejidad del castellano.\\



- \textbf{Implementación de una aplicación móvil}: actualmente nuestro proyecto es una aplicación web. Cada vez son más los usuarios que disponen de un dispositivo móvil, por ello también sería útil el desarrollo de una aplicación móvil.\\

- \textbf{Actualización de la interfaz para que el nivel de conformidad sea AAA} con el fin de que la web más accesible para personas con algún tipo de discapacidad.  \\




- \textbf{Creación de un log} para poder guardar los textos que se introducen en el diccionario, así como sus resultados para facilitar la depuración de éstos.\\


El principal factor que ha impedido realizar estas nuevas implementaciones ha sido el factor tiempo.  En un futuro próximo nos gustaría realizar el desarrollo de la aplicación de forma completa para que ésta sea una herramienta con la máxima funcionalidad posible y proporcione una ayuda precisa para todos los usuarios.\\


